美上市中企若不符審計要求 華府擬2022年初全面除牌

路透報道，美國財政部及證券交易委員會(SEC)官員建議總統特朗普，在2022年1月前，將美國上市但不符合審計要求的中國企業全部除牌。

特朗普早前委任財長努欽與SEC主席克萊頓(Jay Clayton)等官員參與工作小組，評估如何處置美國上市但審計不符合要求的中國企業，並且撰寫報告。美國參議院5月通過決議案，要求華府針對中企採取行動。

有財政部官員周四就上述報告進度向路透表示，小組將建議特朗普，要求美國上市的中企必須在2022年1月前，符合其他美國上市企業所達到的審計要求，即容許監管機構公眾公司會計監督委員會(PCAOB)取得審計報告。

有美國國務院官員表示，華府可能廢除與中國在2013年簽訂、有關審計事務的協議，有關協議容許PCAOB取得審計文件，但中方從未向對方提供相關文件。